---
permalink: /hibahcme/990
nomor: 990
nama: wiwik sriwiningsih
foto:
  filename: 11.JPG
  type: image/jpeg
  size: 15301
  url: >-
    http://5c4cf848f6454dc02ec8-c49fe7e7355d384845270f4a7a0a7aa1.r53.cf2.rackcdn.com/92b8444c-72e9-4196-8de0-fd0d5d89877b/11.JPG
seni: sastra
pengalaman: 14 tahun
website: wiwiksriwiningsih.blogspot.com
sosmed: 'fb: wiwik sriwiningsih, IG: wiwik sriwiningsih; Twitter:@sriwningsihWS'
file:
  filename: 10300889_718267494907690_3855102990629647957_n.jpg
  type: image/jpeg
  size: 121634
  url: >-
    http://5c4cf848f6454dc02ec8-c49fe7e7355d384845270f4a7a0a7aa1.r53.cf2.rackcdn.com/2a11a944-053f-474a-81eb-ecb30b9e5679/10300889_718267494907690_3855102990629647957_n.jpg
title: 'Mendirikan Rumah Baca dan menerbitkan Antologi Puisi  '
lokasi: TERNATE DAN PULAU MAITARA
lokasi_id: ''
deskripsi: " “MENDIRIKAN RUMAH BACA, MENERBITKAN ANTOLOGI PUISI DAN VIDEO DOKUMENTER\r\n PROSES KERJA KREATIF” Projek ini mempunyai Visi agar Maluku Utara \r\nberdaya dan berkembang dengan penciptaan gagasan, pemikiran dan karya \r\nseni yang berakar kuat dalam masyarakat, insyallah terwujud. Sedangkan \r\nmisinya adalah\r\n1.\tMendirikan rumah baca yang menjadi wadah dalam cipta karya atau \r\nberkegiatan kreatif anak-anak.\r\n2.\tMelahirkan karya-karya kolaborasi seniman muda.\r\n3.\tMenyelenggarakan pameran/eksposisi karya seni kolaborasi maupun hasil\r\n       kreativitas perorangan serta kelompok/komunitas. \r\n4.\tMenyelenggarakan workshop/bengkel sastra  untuk kalangan muda dan \r\nperempuan yang berkegiatan di komunitas.\r\n5.\tMenggelar dialog seni dengan komunitas seni dan literasi seniman, \r\nmedia    cetak/elektronik, mahasiswa, pelajar, dan masyarakat yang ada \r\ndi kota Ternate dan Maluku Utara.\r\n\r\nTujuan\r\nProjek ini bertujuan untuk:\r\n1. Meningkatkan kreatifitas seniman muda di Maluku Utara, \r\n2. Mengembangkan profesionalisme kerja tim dan pematangan kolaborasi \r\nseniman muda. \r\n3. Menciptakan karya seni yang bermanfaat bagi generasi muda Maluku \r\nUtara dan masyarakat  Indonesia. \r\n4. Menambah minat baca anak-anak dan remaja di Pulau Maitara.\r\n\r\nTim kerja : \r\nWiwik Sriwiningsih, penanggung jawab proyek dan pengembangan kreatif.\r\nNursailing , bagian  admin  dan keuangan.\r\nJumi Wahab, dokumentasi dan eksposisi/pameran."
kategori: kerjasama_kolaborasi
latar_belakang: "Sejak  2004 saya mulai berkegiatan dengan teman-teman komunitas membentuk \r\nkomunitas seni, melakukan pemutaran film, pustaka keliling, pementasan \r\ndan lain-lain. Meskipun dalam perjalan berkesenian seringkali mengalami \r\npasang surut, hingga saat ini saya masih menekuni dunia menulis dan \r\nseni. \r\n\tSuatu yang membahagiakan 5 tahun terakhir saya mulai melihat \r\nperkembangan seni dan di Maluku Utara mulai menggeliat. Tentu saja hal \r\nitu hasil dari kerja keras para seniman yang ada di Malut. Tidak \r\nbermaksud membandingkan dengan daerah lain di Indonesia, kegiatan seni \r\ndan literasi di Maluku Utara masih jauh dari harapan. Untuk itu, saya \r\ndan beberapa teman bermaksud turut menjadi bagian dari aktivitas \r\nkesenian, yang akan melibatkan masyarakat sekitar sebagai pelaku \r\nsekaligus pemirsa kesenian itu sendiri. Kami, menyadari betul, kerja \r\nkolaborasi bukanlah hal yang mudah, namun 2013, saya dan beberapa teman,\r\n pernah berkolaborasi membuat video/film permainan taradisional anak \r\nsederhana dan menerbitkan buku cerita rakyat dengan dana swadaya. Dengan\r\n semangat dan menghargai selama proses kerja kreatif akhirnya video dan \r\nbuku sederhana kami selesai pada waktunya.  untuk itu Mendirikan Rumah \r\nBaca, menerbitkan Antologi Puisi Perempuan Maluku Utara  dan Video \r\nDokumenter Proses Kerja Kreatif merupakan salah satu gagasan yang \r\ndiharapkan mampu menumbuhkan sikap apresiatif terhadap seni dan peran \r\nperempuan di Maluku Utara."
masalah: "mendirikan rumah baca dan membuat antologi puisi, di Maluku Utara bukanlah hal \r\nyang baru, namun dalam proses dan fakta di lapangan, minat baca di \r\nMaluku Utara masih jauh dari harapan, meskipun sudah cukup banyak rumah \r\nbaca, rumah belajar, pustaka dan lain-lain didirikan di Ternate dan \r\nHalmahera, belum menumbuhkan minat baca yang kuat. Menurut kami, membaca\r\n dan aktivitas berkesenian masih dianggap sebagai hiburan dan mengisi \r\nwaktu kosong  semata, dengan  mendirikan rumah baca yang diantara \r\naktivitasnya terdapat  Pendar (Pendampingan Belajar) akan sangat \r\nmembantu masyarakat sekitar dalam hal literasi dan pendidikan."
durasi: 6 bulan
sukses: "Mendirikan Rumah Baca yang menjadi wadah dalam cipta karya atau berkegiatan \r\nkreatif  masih sangat  dibutuhkan di Maluku Utara, olehnya itu minat \r\nmasyarakat berkunjung di Rumah Baca menjadi salah satu indikasi bahwa \r\nmasyarakat merasa terbantu untuk meningkatkan literasi di lingkungan \r\nsekitar. selain itu terbitnya antologi dan video proses kerja kreatif \r\njuga menjadi indikator sukses projek yang tengah kami kerjakan."
dana: '150'
submission_id: 5ab63de5bcd8e84fd93072b8
---
